[
    {
        "question" : "Calculez 2 + 96791 ?",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "OSEF !"},
            {"reponse" : "96793"},
            {"reponse" : "29763"},
            {"reponse" : "92687"},
            {"reponse" : "296793"}
        ],
        "correct" : "96793"
    },
    {
        "question" : "Dans une course à pieds, je double le 2ème ! Je suis donc :",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "Le 2ème"},
            {"reponse" : "Le 1er"},
            {"reponse" : "J'ai gagné !"},
            {"reponse" : "Le dernier"}
        ],
        "correct" : "Le 2ème"
    },
    {
        "question" : "José a 290 timbres dans sa collection. Léa en a 250. Combien ont-ils de timbres en tout ?",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "530"},
            {"reponse" : "560"},
            {"reponse" : "540"},
            {"reponse" : "550"}
        ],
        "correct" : "540"
    },
    {
        "question" : "Un homme a-t-il le droit d'épouser la soeur de sa veuve ?",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "Oui"},
            {"reponse" : "Non"}
        ],
        "correct" : "Non"
    },
    {
        "question" : "Un avion s'écrase à la frontière franco-espagnole. De quel cote de la frontière doit-on enterrer les rescapés ?",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "En France"},
            {"reponse" : "En Espagne"},
            {"reponse" : "Autre"}
        ],
        "correct" : "Autre"
    },
    {
        "question" : "Quelle est la capital du Danemark",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "Istanbul"},
            {"reponse" : "Stockholm"},
            {"reponse" : "Copenhague"},
            {"reponse" : "Prague"}
        ],
        "correct" : "Copenhague"
    },
    {
        "question" : "Si avant hier c'était Lundi, quel sera le jour la veille d'après demain ?",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "Mercredi"},
            {"reponse" : "Jeudi"},
            {"reponse" : "Vendredi"}
        ],
        "correct" : "Jeudi"
    },
    {
        "question" : "La belle-mère de la soeur du père du cousin de la tante de ta mère m'a dit la date d'aujourd'hui. Qui m'a donné la date ?",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "Ta mère"},
            {"reponse" : "Le père"},
            {"reponse" : "La belle-mère"}
        ],
        "correct" : "La belle-mère"
    },{
        "question" : "Quelle est la réponse à la vie ?",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "L'amour"},
            {"reponse" : "42"},
            {"reponse" : "L'argent"},
            {"reponse" : "40"},
            {"reponse" : "Bender"}
        ],
        "correct" : "42"
    },
    {
        "question" : "Quel est la formule chimique de l'acide carbonique ?",
        "reponses" : [
            {"reponse" : "H2CO3"},
            {"reponse" : "H2O"},
            {"reponse" : "CO2H3U"}
        ],
        "correct" : "H2CO3"
    }
]